【先讀為快】增加公院醫生不能依賴海外 （香港醫學會會長 蔡堅）

我們現就《蘋果日報》4月4日社論中的幾點作出澄清，以正視聽。香港醫學會向來支持海外醫生進入醫管局工作。事實上，早在2015年1月，我們就向醫務委員會提議，讓所有通過執業資格試的海外醫生簽署一份為期3年的醫管局工作合約，並將他們的實習期由12個月縮減至6個月。然而醫委會不予通過。假若這一提議獲通過，每年將有額外50名醫生於醫管局供職。

從1977年到1996年，針對包括美國、歐洲、非洲及中國在內的非英聯邦國家醫生的執照試便已存在。1,038名申請人通過了考試，其中983人獲得執照。針對所有非本地醫生的執照試始於1996年。至2017年底，493名非本地醫科畢業生通過了執照試。現時香港13,000名註冊醫生中，有近一成是非本地畢業，這在世界各地來說也算是一個合格的比例。
坊間常將新加坡醫委會的註冊條例與香港醫委會進行比較。香港醫學會於2018年3月28日接獲新加坡醫委會的回覆，信中澄清那些畢業於新加坡醫委會批准之醫學院的國際醫學畢業生，以及擁有高級醫學水平資歷的醫生，若獲聘於新加坡醫委會批准的醫療機構，會被考慮給予有限度註冊，而他們必須在註冊醫生的監督和評估下工作，不能從事私人執業，除非他們獲得完全註冊。
每個國家均有責任保護其公民，確保醫療服務的基本標準。顯而易見，新加坡政府亦是如此。來自中國8所指定醫學院、台灣2所醫學院、香港2所醫學院、英國11所醫學院、美國38所醫學院、加拿大14所醫學院、澳大利亞11所醫學院、愛爾蘭5所醫學院等院校的畢業生若受僱於新加坡醫委會認可的醫療機構，可以申請統一標準的有限度註冊，並在監察和評估下工作。這與香港現行的以有限度註冊於醫管局任職最多3年，並由醫管局作出監管的制度在本質上無異。任何試圖繞過有限度註冊及監管的企圖都是對醫委會維護民康之把關角色的嚴重挑釁。若要香港醫委會如新加坡完全一致，僅挑選指定醫學院的畢業生給予臨時註冊，在今日的政治氣候下是不可能的。
香港醫學會認為將海外醫生的任期由1年增至3年並不會增加醫管局內海外醫生的數量。自2012年到2017年的逾五年時間內，共34名海外醫生以有限度註冊進入醫管局供職。截至目前，僅餘11人在醫管局工作。其他人士或返回本國，或通過執照試進入私營部門，或以另一有限度註冊合同進入大學工作。由此可見，依靠海外醫生來增加醫管局人手，實則徒勞無功。

你地堆醫生真係好撚自私, 表面支持海外醫生(唔計支那)係度做野, 另一邊箱又係度反對人地係度做耐啲

如果堆外海醫生只係可以係香港返得一年, 咁同返intern有乜分別? 咁短既period係人都唔想黎啦on9

講白啲, 你地都係驚人地做埋你個份, 阻你揾食, 分薄你既人工姐屌你老母

利申: 支那醫生留返係大陸食屎啦

立法會一日唔修例收醫學會皮
香港人一日都唔會好過

醫學會唔同醫委會

醫委會係有權果個

大陸狗千其唔好落黎

其實「海外」=匪邦，醫學會有難言之隱

比你係海外醫生黎到香港醫院都嚇撚死啦
病房長期爆上一百幾十%
A&E以前有人沖入黎生仔
睇門診要跑數睇五分鐘就要趕人走
好 唔講做野啦
屌你咩一個劏房單位幾百萬？
邊個會留係哩個鬼城

增加海外醫生？
除左大陸之外仲會有咩醫生HA會請？
請個剩係講到英文既解決到HA唔夠醫生既問題咩
對政府黎講海外醫生=大陸醫生

增加海外醫生即係增加支那醫生

西方外國醫生駛唔駛離鄉別井去香港長做丫?